---
title: "جلسه ۶۱"
subtitle: "دوره لینوکس مقدماتی"
date: "1395-03-10"
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
در ابتدای شصت و یکمین جلسه لاگ شیرار مهندس فیروزی به ادامه دوره لینوکس از پایه پرداختند. تمرکز این جلسه بیشتر بر روی اسکریپت نویسی با استفاده از bash بود و مواردی همچون ورودی و خروجی یک برنامه، نوشتن در فایلها و redirect کردن خروجی دستورها، پایپ کردن ورودی به دستورها و کمی نیز در مورد grep توضیح دادند.

ارائه دوم توسط مهندس خزاعی انجام شد که موضوع آن کتابخانه [libCello](https://shirazlug.ir/libcello/) در برنامه نویسی با استفاده از زبان *C* بود. در ابتدا سختی های زبان *C* مطرح شد سپس استفاده از کتابخانه [libCello](https://shirazlug.ir/libcello/) در پروژه ها را به عنوان یک راه حل
پیشنهاد دادند. در ادامه نیز به ویژگی های این کتابخانه پرداخته و نقاط قوت و ضعف آن را بررسی نمودند.

در پایان جلسه نیز مهندس هنرمند از تصمیم برای ایجاد یک اجتماع IT محور با هدف جمع کردن فعالان این حوزه در کنار هم و ایجاد ارتباطات بیشتر در شیراز خبر دادند. 20 خرداد ماه جلسه صفر این جامعه برگزار خواهد شد و در مورد چند و چون های آن تصمیم گیری می شود.

